有紋身唔俾做紀律部隊算唔算侵犯人權

雖然唔係明文規定 不過香港紀律部隊不嬲都有紋身去考會扣分既潛規則 如果紋係當眼位置更加唔考得
你地點睇 但係外國好多地方都對紋身覺得好小事 係得香港咁保守 好多歧視

紋身影響形象 應該唔俾考

紋身冇影響工作能力 應該俾考

樓主有紋身考唔到警犬

紋晒身 知咩事啦

其實係想考救護既

歧視都可以拗下
侵犯人權係咩料

捽甩佢就俾做

完全唔明紋身有咩問題

係多倫多讀緊書，讀左咁耐，見過無論係救護人員，警察，一般嘅sales都有紋身。我覺得其實只要佢有能力去勝任一樣野 佢嘅外表根本唔會影響，但睇翻香港，你根本唔會見到警察 救護人員或者其他公職人員有紋身

話明紀律部隊，唔守紀律點得呀？
你同外國比，都唔同文化，點比？

你話點解外國得香港唔得，只可以話比較守紀律。

如果你要繼續坳，仲可以話留長頭髮、染髮
帶耳環果啲點解唔得添

其實唔淨係紀律部隊 好多行業公司都對紋身人士帶住有色眼鏡 一係唔請一係要你遮遮掩掩 其實d人幾時先可以明白紋身係一個 art form 一個life choice 同你揀件衫着係冇分別 出街俾得歧視係壞人 反工俾人話影響形象 而家香港幫緊女士爭取緊權 幫同志平反 咁幾時有人可以幫紋身平反

香港人嘅平權嘅定義係有少少怪

講得啱呀 Ching 香港真係要學習下

點怪法

冇話唔俾做
亦冇話唔俾考
亦唔會話你因爲有紋身考唔到

你唔好留番辮 21世紀喇

紋身衰過出櫃

冇明文話過有紋身唔比考唔會請同扣分wo
咁岩請開果班冇姐係

你係街絕小見到紀律部隊人員有顯眼紋身唔係已經係証明有紋身既人係投考過程被screen 走左咩

你有人權，咁唔洗守個份工既紀律規定？

你有權唔考已經係人權啦

佢地無話過紋身既唔比考呀，但實有大把無紋身而又有工作能力既選擇，佢地咪收個批囉

你紋當眼處，佢照比你考，但冇話比你過。佢可以話你能力不足
你唔紋當眼處，當你過左，入到學堂知道，都踢唔走你，除非你柒

洗左佢囉，入左來再紋翻

有好多係入左職再靜雞雞紋，但未入職已經紋左嘅話唔知遮瑕膏遮唔遮到

紋身已經係好例子啦

性別係天生，所以女人話要平權，都叫做有理由(但內容都仲有得嘈)

但紋身，唔係天生，紋身既人可以選擇，呢點都冇得平唔平權，你明知社會大眾普遍唔接受，都仲去紋身，然後再怪社會大眾唔接受，咁講唔通

情況可以類比做，衣著整齊與否。你見工，選擇不修邊幅，然後人地唔請你，冇問題架喎

其實你自己都講左，香港係保守，要改既，係首先將社會大眾對紋身既睇法改變。當成個社會都接受紋身，咁自然紀律部隊唔會介意

只可以講係風氣問題，同侵犯人權毫無關係

大撚把紀律部隊有紋身啦
平時著制服你唔覺有姐
根本有紋身都會請
係咪樓主你太柒 人地唔請你
你賴紋身炸？ 我識個南亞狗成身紋身
都考到消防 入到班都無比人踢走喎

紋之前無諗過會比人用有色眼鏡睇你？

不過適合做25仔

仲有救護缺人都咁
好老實你係掂既 做到野既醒目仔
佢理撚得你有無紋身阿 佢不知幾想有多d fit馬幫手
無可否認紋身的確會有少少考官對你既觀感
但最重要都係睇你能力既～由其缺人既部門

我反而想知
點解你明知紀律部隊有啲咁保守嘅觀念但都要去紋身跟住又要去考
除非你去改變呢種觀念 如果唔係人地真係無必要因為你地小數有紋身嘅人而去就你地

無話唔比考 唔會優先考慮🤔
如果細細個 或者遮到既無問題
利申 岩岩出班 操班有師兄弟有

其實消防好多都有 通常係身
但多到出黎 手臂 部門規定要著長袖遮住

我守緊果間局都有人有紋
不過唔知佢係入班定出班紋
係背同心口

所以根本紋身就唔係大問題
除非樓主係頸係面紋啦 唔係都實遮到既
但如果會係頸係面紋 你做咩工都比人歧視嫁啦
關紀律部隊鳩事咩～

我炸哂全臂 冇得遮 消防有得紋出黎應該都係出左班先得

要紋身紋係龜頭上面咪算囉

炸全臂

我個fd都炸哂手臂入班喎
佢講就入班有比阿sir屌佢紋身
屌佢以爲自己好撚型阿咁
但係一樣出到班
考體能會見到你紋身 但d pti都唔撚理既
能傾面試你著著褸著西裝 鬼睇到
Body check又唔會理既
係得入班會比阿sir屌同玩姐 你識做人都一樣出到班
除非你咁on9 面試特登露紋身比考官睇/你紋係面頸手掌手背 唔係既話都無事
利申：消防救護都係咁 我識唔少紋身入消防 但其他紀律部隊就唔肯定～

mk 仔預左啦

個紋身係係我想考紀念部隊前紋

返工都要揀衫著啦
唔通我著短裙露膊咁返工又得？

logic fail

律

拿 樓主 你想考就試下
當然有機會考體能果時pti玩鳩你 見你成手紋身咁串
但睇人既 你識做人 佢like你 鬼玩你咩
成功例子我真係識幾個 你想考就試下
你唔紋都紋左 實會有d影響 但唔代表100%唔得～

香港玩完架啦
算吧啦

會唔會係未有人真正投訴過
如果上法庭，告相關政府機構歧視
有冇得諗

利申FF中

其實我未真係去投考既 但我身邊個個都話你有紋身唔洗旨意去考 上網見人又話唔得架喇 咁我又冇見過救護有紋身 咁咪咁諗囉 既然師兄你話有成功例子 我就即管去試下

其實好難投訴到 佢 fail 你既原因話係你既能力問題咪得

係, 政府唔會話到明
就算你或者屋企人有犯過法, 佢都唔會話因為咁唔請
會直接無消息唔理你, 有個fd屋企人犯過法係咁

同埋啲文職如果係正位, 多數自己友做, 其他又係直接無消息, 當無收過

係會扣分 但能力搭救

食得咸魚抵得渴
你紋得嗰下就要清楚知道對日後係有影響尤其係呢個咁保守嘅社會就更加一定有
所以一係你就洗咗佢一係就去打破呢個保守嘅觀念
唔好要個社會去就你

你拎左我對西瓜喎

如果你紋既位置係底褲遮到既位置其實佢吹你唔脹

歡迎黎到地獄

其實唔少人都有
你過左三年先紋佢都吹你唔脹

我上次去考消防嗰陣有個師兄背脊一條龍定唔知老虎，總之都顯眼，臨跑步之除衫check身嗰陣有pti睇到，之話打手勢然後聽到其中有人講收到，後來個紋身師兄衰咗sit up，佢話已經第四次考，次次衰面試，第一次衰體能。
樓主可以去試下 不過要有心理準備比人串

入班俾人玩囉
預左就算請都會辛苦過人

差人先生 差人先生

長頭髮帶耳環真係會影響工作表現㗎喎，柒髮就有得拗

用化妝品庶左佢有冇得諗

你自己on9 炸全隻 翻唔到轉頭

利伸：現職 炸半隻手

唔係咁開心呀?

無計 個風氣仲係保守 仲要樓主炸全臂 想遮都遮唔到

最撚衰係古惑仔套垃圾 搞到個個以為紋身就係壞人

香港人不嬲守舊到乜咁 穿環 染髮都會俾人用有色眼鏡去睇 唔係你以為香港好撚開放

你咁講即係
紋身=唔守紀律？
咩思想

D差佬係做左先紋

早幾年香港有紋身=黑底
香港竟然仲有咁封建既思想

你唔係咁撚串呀嘛

邊個話有紋身唔俾做

明知香港大部份職場接受唔到公仔佬
你唔係第一日先知丫嘛? 你紋果日無考慮過咩
樓豬話當時無考慮過第2時會想考紀律部隊
咁呢個係你問題啦關社會撚事咩
你老幾呀? 憑咩要社會就返你?
做人唔該安守本份啦
一係做賣衫潮童SALES, 一係做運輸, 再唔掂跟凱婷搵食算啦
再唔係永遠著長袖衫去見寫字樓工囉
屋企有米咪叫屋企打本俾你自己搞生意
你仲意全身炸晒都仲得

係咪呀
比相黎睇下呀 我都想睇下炸哂成隻手嘅消防員

見過救護手臂💪🏻有紋身

哇 真係好複雜

華人十個紋身九個柒
算撚數啦你班公屋賤種

或者咁諗喇 你見到個便衣警察成身紋身金毛捉賊你點諗？
再加上 如果做便衣 有紋身 古惑仔認你紋身都知你係差佬喇

標奇立異 學咩人做警察

你見佢開哂post咁屌呢樣就知佢覺得自己咁做係無錯啦
我開頭到以為佢紋個細細地嘅紋身仔
屌 原來係炸手
其實樓主你咁樣某程度上都反映到你係唔想負責任。正如我上面講嘅，社會大眾係咁諗你都吹佢唔脹，啲紀律部隊唔洗顧自己形象嫁？你紋嗰一刻就預咗啦 仲係小朋友咩 諗過做第二份把啦樓主
想做紀律部隊又要紋身，依家社會唔係你想點就點嫁

唔夠高唔比考又算唔算侵犯人權

呢位朋友思想停留咗喺古代

你係咪痴線㗎 啲思想封閉到咁嘅紋身就等於破壞形象

唔怪得啲人話香港人會獨立思考 原來係真

想問下點解冇得同外國比

你哋唔係好鍾意講香港係國際都市匯聚中西文化， 仲有包容力極強， 點解喺呢啲事上有睇唔到嘅

你可以叫佢認命
不過唔好嘗試用咁on9既解法啦

收皮啦 臭鳩

算數啦你呢啲真人肯定係戇鳩鳩

唔係我思想封閉 而係依家個社會係咁
大佬呀 你自己見有幾多救護消防係金毛炸手呀 咁呢啲真係形象問題黎嫁喎 社會大眾未接受到紀律部隊形象係咁
咁啲紀律部隊負責收人嘅department係要考慮呢點嫁喇 有咩問題？ 我唔見有咩痴線喎 如果你係覺得有問題嘅你大可以去改變呀 係連登講係改變唔到啲咩嫁喎

其實涉及既野好多

如果紋身得，咁我鐘意染頭髮又得唔得？
入班要剷光頭都係侵犯人權，咁係咪可以留飛輪海頭操？
第時係街個個警察金毛長髮又係咪可以？

操班基本上樣樣野都侵犯人權
應該話紀律部隊好多野都侵犯人權
但事實係咁先叫做紀律部隊

我好多同事都有紋身
我係ngo入面做

就係改變唔到社會先上黎連登叫春
再起鍵盤打字屌鳩你ON9 食古不化
網上叫春有撚用呀?

驚off duty啲軍裝認唔到係伙記定老黑

你考入左先紋都吹你唔脹啦屌

好人好者點會紋身呀
利申：現職

當政府有啲電腦仲係用緊windows98,fax機認唔到藍筆既時候你同我講中西匯聚

大部分殺人放火都無紋身
大部分紋身都係好人，藝術對於香港，好似犯人

我覺得你on9多啲喎
依家我係負責收人？
我screen out樓主話因為佢紋身所以唔比佢做？ 你理解能力係咪有問題？ 我只係根據翻依家社會嘅普遍想法去講咋喎

紋身就唔係好人
大把成功人士有紋身啦

咁又引申到咁樣操班其實執到d乜
入去咪嚴
出到黎咪又係衰乜都有
做個形象多過真係紀律囉
紀律部隊內部自己又跟得幾多所謂紀律呀
不過我都認同暫時香港普遍都未接受到紋身
有排都未輪到紀律部隊會接受

台灣醫院啲護士gel甲染頭髮添

好人壞人冇樣睇，但係呢個文化框架之下，你都係要走去紋既就唔好怪人啦，紋之前你已經知道個社會點睇呢件事既啦

其實唔好話紀律部隊啦，你in份文員仔人地見你成身炸哂都唔撚會請你啦，何況紀律部隊

華人比鬼佬思想保守都唔係新鮮事，係哩個post就瓜瓜叫，但當真係成街警察紋哂身個陣啲兒登仔一定開post屌哂老母

但係更多既係冇紋身既成功人士你要攞少數黎講咁冇計傾啦

社會大部分人做緊既野就係啱？ 咁守舊既野就唔洗去打破？ 有紋身就淨係可以做sales 做運輸 做地盤 做勞力工作？咁同以前女人淨係可以做家庭主婦有咩分別 呢d守舊既觀念可以打破點解紋身唔得 ？ 工作要求應該係以能力作為準則 唔應該係以形象同背景去判斷 外國都做到 點解香港唔可以？ 都廿一世紀了 可以開明d嗎？

好撚危險既想法
我唔知你有冇出過國

但當你呢種諗法係外國已經比人玩到痴線
班hr請人已經唔係睇個人既能力點
公司怕比人告

要湊夠唔同比例既人數
首先係種族，得白人，告
再黎係性別，得男人，告
Management team冇女人？告

香港地都有免死金牌
大肚婆

你明就明唔明就唔明

你考唔到唔關紋身事，應該係錯字太多

淪陷後警察唔俾紋身其實係跟老解，呢樣冇辦法喎。

我諗讀過書既都好開明既，問題係點打破？邊個去打破？你一人之力真係冇乜可以做到，考得入去既都有一定能力既啦，但係咁多人可以揀點解要揀個公仔佬？

生於亞洲 紋得都預左有咁既後果
亞洲社會係咁 無能力改變 唯有硬食
自己揀左做 點都有得失

思想幼稚唔比做紀律好合理

日系同支系都對紋身極為反感

點會呀
大陸紋身比例高香港好多啦

解釋好過好多廢佬

睇完topic 諗緊...
做左警犬再炸成身會唔會被辭職？
如果外國做過軍佬或者差佬炸哂手臂咁返香港又會唔會考唔到？

侵犯人權個字眼可能唔太準確 但係歧視係真係有既

我無怪人紋唔紋身，我係講緊你既觀點！
你依家用紋身去定人唔好，依家你又話好人壞人冇樣睇？你諗清楚先答啦！

入班前唔比有，出左班顯眼位有既等比人屌走

好仔好者即係唔係正常人囉，我話佢係呢個社會唔正常啫，冇話佢係好壞喎

相？冇圖冇真相

因為紋身係件好柒嘅事嚟
唔想請個柒人好正常

好on9 如果話警察唔俾紋當眼位都明白
佢地要統一啲 同始終香港人係戴有色眼鏡

但如果話救護消防其他個類 唔通你有紋身就唔俾你救咩
唔好話紀律部隊 佢地乜都想統一都明白

但連只要對客嘅職業都唔俾紋當眼位
咩年代 黑社會都未必會紋身添啦

你咁樣答我，我好擔心依家紀律部隊思維
點先叫正常社會？

我反而唔明紋身嘅作用係乜

黑社會都唔去紋既時候你仲去
明知社會點睇都要自找麻煩既你想人地點幫到你？
班官會唔會咁on9搵自己黎搞幫你下情上達？係咪唔想升？

有啲人紋一樣有紀念價值既我都明白
其他真係

Chill?

做古惑仔咩？
（雖然都係架喇）

都好硬頸下
柒左錯左應該直接認去改、去檢討
唔係仲死兜用字含糊‘可能’、‘唔太'

又唔見撐你既言論
你會打
‘你可能岩啦'’你差唔多岩啦'

你呢類人見唔少
唔肯反省
輸打贏要
唔岩聽既就唔理
人地其實番話係教精你
以理服人
出師有名
幫你搞清邏輯，真你袋錢落你袋都唔識收

睇紋乜囉 如果道德經 可能加分

救護好似無咁既問題 之前問過有紋身既救護 佢話點解唔紋得

收皮啦

紋身不嬲舊陣堂口同軍隊打仗拎尼認身份
係得你d傻閪紋到一撻撻懶鳩型仲話考差佬

你係紋得靚紋得型有自己個性都由得你
差佬有紋身？咁我當你古惑仔有堂口定差佬呀？
屌你老味都on99

竟無紀律

正經答你
因為人地係團體嚟
有個專業形象
大把無紋身乾乾淨淨又醒目嘅人
洗撚揀你

手臂有紋身 我做課外活動導師去中小學教野先前 都一定會著長袖/帶護臂帶/臂章之類去 遮住佢
唔知幾時先可以正大光明咁做野

其實紋身對工作能力冇影響
只係好多香港人只係睇好表面嘅野
見人紋身就係黑社會
好多先入為主偏見同分化
所以係香港紋身就難D做PC仔
為左形象放棄人才

香港人才就大撚把
你唔做大把人仆嚟做

你嘅選擇就係紋身
人地選擇就係唔要紋身
有乜唔公平
真咁想做做乜要紋？ 紋咗咪洗囉去植皮囉

英國啲救護炸到成手係 未計紋到上頸

係囉 常識都無難怪唔請佢

岳飛俾老母紋左身都入到軍隊

紋個身搞到自己私私縮縮
連自己都唔敢去公開有個咁嘅紋身
你自己都歧視緊有紋身嘅人
我諗你紋之前都無點諗過

所以我冇話因為紋身而唔收果個人係啱喎
我只係話香港係一個注重外在形象嘅地方
其他國家對紋身係冇咁反感
以香港就對紋身反感
咁紋左身就注定搵工難㗎啦
只可以話文化唔同同自己攞嚟

捽甩佢

就係因為有守舊既人佢先要遮呀

觀感既野真係冇守唔守舊之分
我只可以話你係呢個社會短時間內普遍唔接受之下做左件蠢事

文化問題
社會對紋身就認知就係壞人

我唔會歧視有紋身嘅人喎
不過都會覺得有人會歧視/對紋身人士有偏見

以前做落嘅工種都唔會影響
依家叫做轉咗工種 變咗入學校
入學校 始終對住嘅係小朋友
對象係成年人我驚條春?

姐係講粗口係成人之間完全係好正常嘅事
但對住小朋友講 "痴線"可能都已經可圈可點

如果佢係覺得一件好撚正常 合情合理既事
做乜要遮起佢?

無見過新聞個救護成隻手炸晒張相

等你咁撚爽去紋身啊拿

咁你更加唔應該遮住喎
你咪同D細路講,有紋身唔係壞人囉
係D大人戇鳩之嘛

覺得紋身好撚肉酸
紋完個人仲無咗自信既就更加肉酸

認同，不嬲覺得女人唔纏足應該呢去浸豬籠

唉

關你地咩事

收收把口啦

如果做左紀律部隊先紋有冇問題

個人覺得歧視係講緊天生 個人無法改變嘅野 但人地因為呢一樣野 針對你

但紋身係你後天嘅選擇 你清楚香港社會 唔接受哩樣野 你唔該就食得咸魚抵得渴 一係就唔好紋 或者去可以接受嘅地方

你可以去推廣 紋身唔一定係壞人 令社會多啲人接受 而唔係講到哩個社會嘅錯 社會風氣 係大部分人嘅價值觀 唔一定係啱 定冇理由為一班小部份人改變

正如食煙食得就要預咗會受人白眼 而唔係一邊食一邊話人點唔鐘意我食煙

咩片

香港係咁
大把人fb話支持gay
知道身邊有人係gay咪一係帶有色眼鏡睇人

啲人講就容易拎光環
睇返成個社會體制根本仲係好傳統
台灣都係

笑

有牌古惑仔

香港電視劇有粗口都唔得啦
啲人民智都未開化

由你開始

我照去試下先 多謝你地意見

我女裝癖都做得嘢 都係好人
唔知你做老細會唔會請我

當然啦，你有見到佢地有能力勝任工作咩

因為俾市民望到會影響部門既形象，所以管理層請人會盡量搵啲白淨企理。

陣間有學生家長投訴就
依家民智未啟我唔怪佢哋

紋咗唔會無咗自信 平時一樣大家都話好靚

只係覺得小朋友面前，作為老師嚟講，未必係一個咁好嘅形象。(始終依家好多家長仲未接受到)

就好似中小學老師都唔會染頭，唔會著到條裙好短。
唔係染頭短裙有問題 只係小朋友面前未必咁好咁解。

要知道喺小朋友面前嘅一舉手一投足都可能好影響佢地嘅行為。
同埋學生家長真係好撚煩咖

西方同亞洲文化分別

你西方社會話之你紋成點，大撚把公職人員有紋身

亞洲社會，唔好意思，98%都接受唔到

識個朋友個朋友胸有一大個紋身
佢個胸肌幾大個紋就幾大，好似the rock咁
唔知係出班先紋定入班前紋

你知唔知可圈可點係咩意思

喂屌你老母
唔係扮型炸隻手做乜鳩
當你紀念野啦咁點解唔炸個屎忽呀？
人地又睇唔到又可以紀念
定係一定要人地睇到先既紋身先有紀念既意思？

大把黑警做咗再紋

因為外國紋身好普及，紋身嘅好多都係正常人，反之香港紋身嘅多數都係戇鳩仔臭港女，雇主有選擇之下都唔會請個有紋身博佢正常

其實係社會嘅錯

冇錯，根本都唔同文化。
咱們中國十三億蟲，要是民主一人一票，跟西方那套，肯定不行。

你都係想咁講姐，明既

R痕姐

冷靜一下

早二三年同班個師兄背有紋身都無事

做乜成日耐唔耐就有紋身撚開post屌鳩社會歧視自己唔接受自己
老老實實我覺得紋身都冇乜問題, 但你班友就好似啲環保撚咁要迫人接受你地個套

守你老母舊咩
你自己下意識覺得人地唔鐘意紋身就守舊
你自己就好撚in好撚前衛
根本係你自己落撚晒定義又覺得自己好撚型

紋身本身就次文化
你講撚到外國點點點，咁係咪外國10個有8個都紋呀？咪一樣係佔少數
人地宜加講緊自己份工性質唔方便show紋身
你就一下話撚晒成班人守舊
守你老母咩，如果著長袖著正裝個師兄係搞古典音樂，你又要人起個台度露撚晒你d一撻二撻先叫唔守舊呀？睇場合架ma
收左工我話鳩知你紋落條o者度啦
阿前衛閪

講到自己咁撚in, 就多d了解下乜叫次文化
唔係紋撻野起身就叫做in話人守舊

真係鐘意某種次文化既人，只會堅持自己鐘意既野，而唔會好似你咁懶鳩型紋到一撻二撻就話人守舊又歧視又乜乜柒柒
我就最撚憎你呢d前衛閪既
最好認撚住我

講得好

每個地方文化根本完全唔同
華人社會同西方社會文化骨子裡完全係兩回事
根本就唔係紋身呢個行為有無問題
紋身點解印象唔好其實唔係好難明啫